B Tong《鬼滅之後：真係要咁多伏筆？》

要睇林生嘅《鬼滅 — 神作嗎？不了 》？不了。不如click入條link睇呢篇《鬼滅之後：真係要咁多伏筆？》好過

事緣小弟喺連登度睇到林生篇文，剩係睇到講善逸伊之助嘅人設失敗我已經覺得篇文真係有啲問題，我當然會認真睇曬佢，雖然已經興致缺缺。之後，又睇到唔少好似一知半解嘅comment，就真係去考究一下啦，因為我鐘意嘅鬼滅同佢地所講嘅好似相距甚遠。所幸嘅係喺我四處張羅資料嘅時候見到一篇寫得條理清晰嘅文章，清楚分析到鬼滅嘅長處，同埋少量文章作者覺得鬼滅做得未如理想嘅地方，又有嘗試解答某啲相信唔少人都有嘅疑問/對作品嘅不滿，真係覺得好安慰。

節錄自《鬼滅之後：真係要咁多伏筆？》：

「有人質疑點解無慘去到終極一戰時咁鬼蠢，用藥就拖得死佢，又唔識利用人類喺日間搜尋青色彼岸花。然而佢呢種狂妄暴躁、缺乏智慧嘅性格，由佢當初當街亂咁殺人、一把火殺曬下弦就已經反映咗出嚟」

「當然，網上世界，逢紅必反，逢反必紅，可謂真理也。但即使要批評，都應該更有道理地去做。對本身就唔係以伏筆為賣點嘅作品，喺伏筆方面太高要求，係讀者自己 set 錯期望嘅問題。」

起碼呢篇《鬼滅之後：真係要咁多伏筆？》嘅作者B Tong有紋有路，啲point有用心去講，睇完都有啲得著吖。有啲認真睇完漫畫都未必留意到嘅野佢都有講，去解釋。唉，珠玉在前，奈何始終有林生嘅《鬼滅 — 神作嗎？不了 》之流出現。

林生呢篇《鬼滅 — 神作嗎？不了》我覺得除左標題夠noise之外真係不了。先安個神作名頭落去個可能唔少人覺得係佳作，但係根本冇乜人吹奏到係神作嘅作品，黎個捧殺。佢挑剔嘅野係好多人都諗得到，諗多陣其實係好minor嘅野，唔係好fatal嘅缺陷。篇野大部分內容係list堆野出黎彈，但係每個point都冇乜內容，好空虛，好似趕住交稿咁，睇左真係得啖笑。我相當懷疑係佢寫到冇野寫，咁啱見鬼滅hit wo，咪寫篇冇乜料到嘅野彈下，呃下like。可能連鬼滅都冇點認真睇過。點知俾人擺上黎連登之後咁多正評，觀眾嘅眼睛都真係未必雪亮。唉，唔負責任，山草藥噏得就噏之輩何其多啊，偏偏有時又真係有人buy。

唉，其實小弟唔係咩寫手，平日都冇乜寫野嘅習慣。可能真係冇資格批評啲傳媒人啦。唉，連登嘅哥哥姐姐們唔好插太狠，體諒下小弟細路仔唔識世界。

可能我開呢個po，講嘅野對呢度黎講有少少認真過頭，有咩得罪大家見怪莫怪。Sor for 1999

Review 真係五花百門
以前睇戲就睇戲
慢慢變咗睇戲之後/之前要睇咗REVIEW先
而家連睇REVIEW 仲有REVIEW嘅RE-REVIEW

樓主篇野再次證明人氣同質素係唔掛鈎
隔離篇野隨便寫兩句都勁多討論
樓主個篇寫深入少少已經無人討論
所以鬼滅紅係事實
鬼滅質素唔高都係事實
有啲野無得解就係無得解

嗯 可能真係咁

咁平心而論 作為鬼滅fans我都覺得佢藍色彼岸花而個伏筆收得差

當時漫畫post未出動畫 大概百零話定八十話左右就有人post話39話張圖 咁其實都只係代表炭治郎有見過啫 又代唔代表禰豆子有見過？畢竟可能只係炭治郎跟老竇學跳舞時無意中見到。炭仔一家又無啦啦點解會食啲花？

另外其實成套嘢最大嘅伏筆係善逸師兄貫穿咗好多人物嘅回憶

係可惜嘅 真係邊度會留意到吖 咁樣根本就預左你會忽略左咁 唔係伏筆嘅正確做法 但係做得好嘅地方鬼滅都有唔少 只係冇乜人講咁

都唔明啲人咁執著藍色彼岸花去做咩
鬼王執著咁多年都唔夠
睇既人都要幫鬼王執著埋一份

係啊 都唔知點解

醫生千年前搵唔到
鬼王千年都搵唔到
珠世過百年都搵唔到
但....
比妹妹/哥哥見過甚至食過?

仲有佢地唔明一樣野係 對鬼王黎講禰豆子就係佢伸手可及 通往冇死角永生嘅鑰匙 比起青色彼岸花呢啲佢自己都唔知係咪真實存在嘅野 活生生嘅禰豆子似乎係可以滿足佢嘅夙願 禰豆子即刻成為佢嘅目標跟住彼岸花呢樣野可以拋諸腦後其實以無慘嘅視點睇係好合理架啵 而唔係上帝視覺話 日頭先開wo 點解唔揾人類幫手揾 老實講 一種本身好稀有 係咪真係知道佢係存在嘅 落力去揾 一定就老早搵到呢 何況無慘咁嘅性格佢會好放心 唔驚一個唔係有佢嘅血嘅詛咒嘅人類會搵到花之後翹起佢? 佢生性咁多疑

有同無呢一筆落得好妙

其實連紅色的, 隨時起當時都無人見過...

當大家仲討論緊..藍色彼岸花係咩黎..
成班都已經上哂作者當

要剪布啦

駁黎無謂啦 好多野都係講運 一個園圃入面嘅三葉草 可能你揾成日都揾唔到一棵四葉嘅 但係人地又可以好偶然就見到路邊一棵仔四葉草 同樣道理 仲有我地上帝視覺就知道炭治郎佢地係無意接觸到啫 最尾嗰話咪有講話發現左一種青色彼岸花確實存在 原來只係會日頭開咯 可能本身罕見到唔存在一樣嘅野 存活率低到笑都唔定 跟住到左現代先發現到 仲可以用到科學辦法培育 現實好多物種一路未發現 某日發現到係新物種先去命名 咁係咪代表佢地本身唔存在吖 唔係架嘛 係真係咁唔好彩未發現到啫

係~

留咁大存疑比大家討論
呢下就係佢最撚仆街既諗頭

直接講白啲啦屌你個作者

係呀 佢冇將啲野講到好死 好似想留空間俾讀者自行想象咁 未必係壞事吖

但係齋係睇隔離話鬼滅 - 神作? 不了 真係俾佢講中一啲缺點wo 王道wo 悶wo 冇新意 全套漫畫回憶殺已經夠新意啦 凡夫俗子唔識欣賞啫 明明唔係咩好緊要嘅缺陷

鬼滅最掂嘅就係角色塑造 篇野夠膽話角色好單薄 其實就係特登自己擺兩個keyword出黎講善逸 伊之助直頭話剩係靚仔 但係魯莽 明明善逸伊之助都有好多閃光點特登唔講 又或者佢根本冇睇咪冇野好講咯 篇野裡面各種批評都冇乜理據support 只係鳩up兩句

哇 啲連登仔女呢 即刻出曬水起勢噴鬼滅啊 話好認同人地拆鬼滅台啲point 明顯都係冇用腦 成篇野都冇咩理據支持 好易睇得出寫嗰個一啲功課都冇做 為屌而屌 睇字數都覺唔妥啦 唔係話鬼滅唔彈得啊 係林生篇文彈得咁不入流都咁多人buy真係好恐怖

可能習慣左乜都交代得清清楚楚嘅漫畫 真係會接受唔到鬼滅 但係劇情入面好多野只要用心 都係揾得到答案 或者可以根據線索做到至少一個可以解得通嘅推論出黎

鹹魚白菜各有所愛，對啲俾曬正評隔離嘅連登仔女黎講唔好睇就係唔好睇架啦，係唔使理由架wo，因為好主觀，而且好多野都係一體兩面

只係到要討論嘅時候 純粹講自己覺得邊度唔好 又唔講點解 更加冇任何野去支持 咁只係無腦黑

其實好多皇道漫嘅主角更加萬中無一反設定嘅話一堆漫畫更加離譜

證明反鬼滅班人質素真係唔高
深入少少既評論已經打唔到飛機

睇完笑到停唔到
搵答案
唔知以為勁撚高章
原來要靠自己FF

評漫評

鬼滅粉真係好好笑
講出嚟自己都唔覺得牽強果下好嘢
棟植物話係咩都得 仲要唔係個妹拎住

如果係咁：
後來由個妹發現朵花 然後諗起自己細個食過
咁就合理

dllm要人自己FF
仲要話你FF唔到係你 想像力不足 盲撚咗睇唔到

邏輯推理俾你講成FF 當啲拼圖已經俾曬你 你自己砌得埋咪揾到想知嘅野囉 唉 如果話個作品有乜唔掂嘅地方除左分鏡 戰鬥畫面冇逼力 戰鬥系統冇乜特色 劇情冇新意之類 或者就係有時缺左啲拼圖囉 但係缺左嘅野都唔多又俾人無限放大 你返去睇返次鬼滅先啦 邊度有人地講到咁渣

根本啲人彈得最多嘅青色彼岸花 人地作者唔同地方都話俾你知係一種唔知存唔存在嘅花黎 咁嘅稀有度揾唔到有幾出奇 啲人又話點解炭治郎兄妹會接觸到 但係鬼王成千年揾唔到啊 我心諗都on9嘅 現實中好多唔同新品種嘅生物都係exist左好耐啦 咁多年都未有人發現咋嘛 人地作者都冇話係個好重要嘅伏筆 都係啲人自以為

話禰豆子克服左陽光無慘9衝去抓佢 青色彼岸花好似已經唔重要係玩讀者呢樣野 好心啦啲人真係為駁而駁 俾著你等左幾百年終於有個好確實克服陽光嘅機會出現喺你眼前 梗係9衝過去啦 仲去揾咩虛無縹緲嘅青色彼岸花啫 其實加返少少對人性嘅理解肯定會明白無慘點解咁心急 除非你係啲捨近就遠嘅on9囉

我講啲野就算低章都唔夠林生低啦 佢動機唔係話你知鬼滅唔係神作啊 係想踩到落地底啊 入面一面倒踩鬼滅 但係踩啲位錯曬 踩嗰啲野好易就駁到 尤其係角色塑造 最後求其話其實有幾個角色還算有趣 但係唔係神作 戴返個爛頭盔咋 佢講嘅野何止話鬼滅唔係神作啊 根本係講到鬼滅垃圾一樣 然後你地仲覺得冇問題？ 批評佢嘅review有乜問題 寫得出黎就預左有人評論架啦 見到林生篇野咁hit 啫係篇野受眾會廣啦 我略盡綿力都只係希望啲人唔好被一個對鬼滅冇深刻認識嘅人求其寫篇野勸退 其實鬼滅就唔係好似佢講到咁不堪 根本真鬼滅粉都知有唔少缺點 都唔會話係神作 但係都唔差 有值得睇嘅地方

有時間都可以去睇返藍橘子評鬼滅啦 都好過林生篇野好多倍 人地彈鬼滅啲位真係用腦諗過 真係中嘅 睇完我都服氣吖 仲覺得佢評得唔錯添 而唔係好似林生咁求求其其寫篇野出黎亂插鬼滅一輪仲插錯曬位囉